二戰後首次 賀歲盃或停辦

二戰後首次 賀歲盃或停辦

去年賀歲盃邀請到有費蘭度托利斯（右）在陣的鳥棲砂岩來港賀歲。資料圖片

【本報訊】農曆新年尚有不足三周就到臨，賀歲盃仍未有定案。足總主席貝鈞奇在周二董事會後透露，暫時最有可能，亦是比較理想的方案，是由港足對港聯，而最壞情況是停辦賽事。

香港飛馬早前邀請日聯球隊神戶勝利船來港賀歲，惟後者最終婉拒邀請，飛馬亦因此棄辦賀歲盃。「外判」不成，足總短時間內要接手主辦，外隊來港賀歲已無可能，就算安排港足對港聯也並非易事，貝鈞奇說：「只能以港足對港聯，但安排也令人頭痛，因為聯賽休戰，不少球會皆已安排假期。」自2016年開始，賀歲盃有隔年港足對港聯的「定律」，去年飛馬邀得三支外隊來港，今年若再辦港足對港聯的戲碼，將延續「定律」。如成事，大年初二（26日）在旺角大球場是較理想的安排，貝鈞奇指：「因花市，旺角場初一不能安排比賽，而大球場叫座力較低，成本較高。」

原定去年九月上演的社區盃因社會事件延期，有建議在賀歲盃檔期補辦社區盃，惟因參賽球隊和富大埔在年廿七（21日）需出戰亞冠盃外圍賽次圈，作客馬來西亞球隊吉打。將原定下月九日上演的高級組銀牌決賽提前亦是一個方案，但需東方龍獅及理文同意，足總亦會考慮調動其他盃賽到賀歲盃檔期，但同樣要面對球會放假問題。

若以上方案均未能達成，最壞情況是停辦賀歲盃。此傳統賽事對上一次停辦，是1942至45年第二次世界大戰期間。足總在下周二董事會將再討論此事，屆時將會有最終決定。

記者：燑家民
賀歲盃

正常呀
成個世界氣氛都好似就嚟WW3咁

求其搵隊東南亞國家隊踢友誼波囉

日期：2020年1月8日 星期三

油麻地:會計工會街站
時間 ： 1900-2100
地點 ：油麻地彌敦道557-559號永旺號19樓職工盟辦事處

將軍澳:周梓樂逝世兩個月悼念會
時間 ： 2000
地點 ：將軍澳尚德十字路口祭壇
*請自備白蠟燭、鮮花

順利利和你唱
時間 ： 2030
地點 ：順利商場麥當勞對出空地
*街坊裝, 以歌聲激勵士氣
**預防病菌 記得戴口罩**

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

搵明星足球隊
vs 黑警足球隊

叫沉默的大多數 支持

反正 有500萬人 支持
大球場 幾萬張飛 點會賣唔哂

再唔係 18區黑警搞比賽
冠軍可以說到大波madam使用卷一星期

上年噓到咁
點會仲想嚟

停奏樂咪得羅

改奏「榮光」，門票保正掃清光